成個香港都開始無乜格調

個個淘寶買cheap野，唔係就H&M Zara
貪買一送一雪糕排大隊
成個旺角尖沙咀都係嘈音同視覺污染
仲有D餐廳有格調既 但係哂中上環勁貴
剩番生存到既全部唔係靠壟斷，短期促銷就係靠廣告
書展無文學
做人都開始係咁 幾千蚊出賣良知 甚至幾舊水運毒
議員講野唔洗用腦
傳媒同content farm無異

唔講現實，網上都係
夠搞笑夠柒就上到位，完全唔會有心機質素野見到。食個麵都放上網，目的仲係為view為subscribe收錢。

有時都唔知係真係比中国影響定自甘墮落
百幾呎既樓賣到幾百萬都排曬隊
比人剝削既工當係終身事業

真係有無人覺得個世界已經無人推崇高品位既人同高質素既事物
細緻 嚴謹 呢D詞語好似脫左節咁
口裡個個都想要歐洲既質素
實情個個都係中国既水平

利申: 窮，都無乜資格要求D咩，但係開始覺得大部份人同窮人已經無乜差別，甚至更差

唉

覺得所有野都好低質

仲有南泡文化殖民
香港己死

好懷念個種英國風情

自由民主都冇喇，隨時係街都俾支那人綁去支那虐待，仲要格調………

你覺得一切係自然產生定背後有策劃？

茶記早餐都漲到三十幾蚊，百物騰貴，幫人打工份糧又追唔上
除非你屋企好有錢大富大貴，否則要格調就要搵錢，要搵錢就無生活，要生活就無格調
利申:父幹中產，住市值900萬私樓，岩岩英國u grad。結論中產係香港慘過無錢，樓下商場餐廳全部大集團，屋企唔煮都係食大家樂、打冷

物質當然係其中一樣反映到
但做人態度都係
個個都做到自己無個人價值咁

好中
去到德國日本成日覺得點解人地做到我地做唔到
不過算吧啦 睇個po靜到咁就知依家啲人都係對啲低級趣味有興趣啲

香港人個個都dead inside

DNA

好無奈

香港既格調成本太高
冇乜人負擔到個消費
想搵多d錢自然商業角度行頭 最緊要吸引大眾目光
講真我有時好贈果堆一幅圖玩諷刺果d 100毛果種 睇完我又笑唔出
但好多人受落轉發，始終年輕少少就係咁既社會環境成長，好自然會接受
我覺得呢類俗套野太過氾濫成災

係 好俗

講咁多原來係窮撚
你窮既乜9都無格調啦

正皮
巴打好有心機

主導社會既上層係咩人。
個社會就係咩樣

劣幣驅逐良幣

每人每日都好似得過且過咁
有人做左一樣嘢好正，個個都只會跟
從來唔會諗啱唔啱自己
有時我真係覺得我地只係生活水平好啲嘅地底泥

其實佢地都一樣見到香港前景係點
所以都唔理咁多
賣港求利

香港人除左搵錢之外，仲有咩文化修養可言？追TVB膠劇？

唔好話格調啦，想開心啲過每一日都難啦係香港

當你住同食都搞唔掂，講乜其他？

香港講求快 要即食 最短時間搵最多，邊得閒講細緻講嚴謹依d野

就係呢種思維, 香港唔會有文化, 科研既成就

自然產生

歷史問題+地區問題

有時想離開香港去第二度住

想揾番做人既感覺

之前咪有細路要求dse要有韓文考
下一代

英國佬養落就係咁

德國日本唔會用英語教學
英語教學本身就係重商業輕文化
文化個根都無左，想有乜果？

因為好多香港人都係淨係睇錢同跟風既人
完全冇品味 美感可言
藝術被打壓 比人笑 冇人識欣賞
香港人d mk作品
微電影 音樂 衣著 飲食 都反映到
愈cheap愈冇內涵反而仲多人追捧
坦白講
果d話中文讀黎冇用
話d作家9up都比人吹到上天
話過份解讀作家既人
都有咁多人支持既言論
已經證明香港已經係冇文化冇內涵
眼裹只有錢同性既城市

唔知係以前細個唔識定點
呢幾年係咁逼人要買樓買樓
以前風氣好似無咁癡線
電視無咁多節目講買樓

不過窮人連生計都有問題 要搵食養家 手停口停 邊有時間諗格調
有錢人二世祖多時間嘆世界咪有格調

啱呀 我自己修Art
多數得閒會花好多時間畫畫或者研究
我覺得畫到一副好作品會好有滿足感

之後有班死港女同學
會問我做咩要咁毒呀 唔出街呀 ？咩咩打緊折喎
星期六日都唔落club輕鬆下呀？

其中仲有一個好自戀嘅死肥婆

矯情post

有時其實唔係要求啲咩
單純廣告/包裝既字體都好睇到果到既人有無美感
香港

大把有格調嘅人
不過低調啫

資本主義既極緻

高質post

慢火式文革

其實基層又有咩格調可言呢

格調係中上層追求既野，而家中上層係d咩人，就係咩格調

需要你出心出力支持，你唔做，坐埋一邊食花生，又係窮撚一件，改變唔到大勢，就只有默默承受

高品位

自己改變自己就好，放棄女人
你可以做返自己

就係哩個諗法令香港愈嚟愈冇格調

香港需要匠人文化

生活成本高
講格調都要講資格

唔覺 上層既人唔係咁
係大多數既普通人品味庸俗而已

新聞都唔會有條野響下底報股票價
每天有個節目追撚住個股市傾傾傾
樓價當股價每日報報報
市民每日被洗腦，點會唔貪埋一份？
垃圾城市

我

香港仲有幾多人係香港人

上屠點會唔係
飲酒屌女叫格調？唔好笑死人喇
睇歐美歌劇之類叫？唔好笑死人喇

你都唔明樓主想講乜

窮仲學咩人講要求

作為真音樂人深感認同

咁下層點樣比上層影響到？？？

呢個真
人窮, 識既都係窮人多

True

你識啲所謂上層平時就係飲酒屌女？睇歐美歌劇？ 一句就露晒底啦

間中都有陣mk味

睇下音樂台就知咩事
泡菜團post泛濫 入面淨係講樣身材
深入討論音樂post就俾泡菜post洗到沉底

上層想揾多啲錢屌女玩遊艇
就響日常生活股市(強姦金無得走無得唔賭) 樓市度壓榨你
中層下層正正常常生活都要用盡力
以確保佢地有物質享受

上層享既唔係心靈，藝術既格調
只係用錢堆出黎既物質，又點唔會影響到中層下層？

支那化

玩黎玩去咪物質。
唔好咁天真喇
唔識都睇下電影，華爾街狼人

啲港女Cheap過雞
成日玩sp/約炮
男當叫雞
女當叫鴨
2個啲錢就唔駛俾
經濟都差左

因為如果你唔夠靚仔，講格調只會當你毒撚糞青中二病

純粹夠柒就上到位，D 演藝小丑攪既笑一D都唔好笑。

香港人既核心價值一拜金或可稱為對上流既渴望
因為呢點窮人可為錢不擇手段 對細緻 嚴謹冇要求即使有都係對人唔係對自己 所有野只要快 投機主義興盛 冇人會慢慢建立一啲野
有錢人享受上流身份 規管奴隸 只要他人為己出力 坐享其成 力量越來越大 地位越來越穩 不公不義永遠同佢地無關 道德 價值根本唔洗理
格調？佢地做既一切都有格調 因為係上流因為被窮人追求 即使做咩都有上流格調
單單講句英文已經係港人追求既上流象徵
港畜根本冇自尊

無個人價值呢個好中

錢

哩個乜都講錢既社會就係咁現實O:-
仲有香港好多人接受新野能力都好低

大部分人都係窮

睇得出樓主人脈圈子好細

唔好一碌鳩打一船人
唔係個個香港人好似你咁講話貪小便宜
咪比一啲垃圾媒體洗你腦得架

好彩我靚仔

有冇格調又唔係正係睇有冇錢玩啲高級嘢嘅
我覺得有冇格調都好來自個人修養 內涵 文化 人品
有內涵有格調 就算有冇錢 睇嘢嗰層次都可以好唔同

奈何香港人都係人云亦云 跟風 個個都當正自己好獨特嗰下先好嘢 係咪都屌一餐 睇唔起
自己地方文化就踩到屎咁
香港人所謂格調 咪又係ig po下啲較過effect嘅相囉
懶係有生活品味 返到嚟現實？ 莫講話留唔留意啲咩文化呀藝術啦 就連最近發生咩大事都未必知

Sorry for 1999

買H&M Zara 有咩問題 ？
edc 同 呀叔改圖.jpg

明你講乜
但唔覺得件事係咁差

好簡單而家興既文青就有小品精緻文藝反消費主義等既味道
當然而家文青風係已經比人消費緊，有唔睇書既人戴眼鏡就當自己係，甚至樓盤廣告都用文青風賣
亦有好多反文青族群，以冇文化為榮
但呢班人確實存在，唔會因爲地抽下水就唔見咗
由自己做起，感染身邊既人，共勉之

住火柴盒學咩人講格調
利申：住火柴盒

香港有錢佬同外國有錢佬真係差好遠
外國有錢佬可以係鍾意藝術,或者鍾意科學,體育,佢可以掉一大比錢落去整場館,活動,甚至贊助學生,邊令社會進步邊獲利.你可能話佢地洗黑錢,但係人地都洗得有返少少社會責任同多元化少少.
香港呢?有錢人定中產都淨係識起樓炒股同壓榨,洗黑錢都係淨識開金舖藥房空鋪位,屌你老母少少實質貢獻都冇

老豆講, 以前英殖時期D有錢佬係要定期做慈善, 一種"上流文化"黎, 就好似OT文化咁, 不過依家D 新香港人, 彩你都on9

買衫都要買指定潮牌名牌先有格調

一樣捐錢俾大學嗰D姐

動機唔重要,至少會幫到香港發展先,最驚係乜都冇
英殖成日都有錢大筆大筆送比大學發展做太平紳士,而家乜撚都冇,收捐款最多既就係馬會

雖然我非常極之認同樓主的觀感
因為我身邊都係呢d人
而我知道其實仲有好多有格調既人不過唔同圈子認識唔到姐

睇套戲就剖析左上流社會既糜爛生活
真係唔知邊個天真

好多香港人同蝗冇分別 特別係貪錢戈part
老一代定新一代貪小便宜 計到盡
講到創作一文不值 最興用淘寶做比較
匯率差個0.01 都要搶 唔講以為你去買樓 個0.01根本唔影響你去旅行 洗一萬先多100蚊

講錢傷感情
乜嘢商業化都會變質
何況香港依家咩都講錢

樓主覺得飲靚酒揸靚車食貴嘢係高尙
都唔見得幾有格調

碧咸為咗爵位做慈善叫唔叫冇格調？

連行誠品都係為左買茶飲同睇無營養旅遊書

hnm zara 呢d料差兼無design既速食時裝，點同格調扯上關係

行轉書局就知
永遠擺係當眼位嘅都係嗰啲閃到仆街嘅旅遊書

書展檔檔都有個堆垃圾書，仲要最多人係度搶

識幾個假文青 次次都要攞本書出黎 唔係咩咩如何買股票就係乜乜玩到盡

係依家既人越黎越對有格調既野無要求
demand and supply架姐永遠都係
香港人唔再需要有格調既野自然就會沒落

又美化外國
依家你眼中既外國人正正就係殺死你本土文化既凶手

講下衫，玩下漢服比人當cosplay
中樂係乞兒先玩
港產片一定唔反西片
粤劇係老野先睇
生日要食蛋榚唔比食壽包
結婚要西式

殺得你文化最勁既人你反而讚佢

最少好過睇你廢up

lm

追求格調要時間同錢，現實上又有幾多人有咁多資源追求。

撇開現實唔講，有時我都覺得關宗旨同骨氣事，
好似名創優品呢啲擺明係抄襲嘅，因為佢平、最重要係睇落同某個牌子嘅產品差唔多，即使質素可能差少少，仍然會大把人幫襯。
又有啲國家習慣連最細微嘅位置、即使只係差少少，都會做到一絲不苟。
一個地方多唔多人認同呢種「差不多」，生活習慣同民族性真係睇得出分別。

on9
窮毒撚先有格調
高學歷,有錢佬先冇格調

冇必然性 正如技術畀錢買唔到

唔好成日睇低中國， 中國有部份水準仲高過香港
係香港人哩係井底以為自己好高質

用 linux

培養格調需要一段長時間, 香港人追求速食文化邊有心機鑽研

真

而家講社會責任你又攞其他野黎轉移視線偷換概念做乜鳩?
幾時話過漢服中樂港產片粵劇壽包冇品味?
而家正正就係班有錢人自己又唔肯出錢boost下,如果有人肯比錢落去傳統香港文化發展我不知會幾撚支持
問題係咩?冇人落本呀嘛,得炒股炒樓同錢錢錢咋你老味,冇人肯出錢咪沒落囉,走去怪競爭者你真係戇撚鳩

要返工 不了

因為香港有能力既人爭住賣港

97前英國政府識得好似玩simcity咁整靚香港
97後香港漸漸變成只係搵錢既地方，所以政府唔會發展文化產業

支那d音樂多種類

唔好成日拎香港top/ 外國最低層既比 而家講普遍文化

高質 講質素既野就唔會有人理 有人明架啦
利申:玩緊爵士樂

因為社會貧富懸殊得好緊要

所以人買野就會放棄質素而選擇最平既野

一係就最平最cheap ,一係最貴最好

冇左中間果層,同m型社會一鳩樣

支那地方大人又多
拎部份水準出嚟同香港普遍水準嚟比範範都贏咁濟㗎喇
e.g. 支那部份人讀書叻過普遍香港人
支那部份人有禮貌過普遍香港人
咁樣有可比性咩

同埋開始走上台灣既不歸路：
乜野餐廳都搞放題
網媒資料搜集唔夠又煽動情緒
政府長期矛盾

可憐的人，必有可恨之處

真係 近呢幾年嘅泡菜文化令到香港沒文化

其實呢句野格調都好差

怪人做咩 最大問題都係自己唔爭氣

on9，有錢個個禮拜日去酒店食英式下午茶啦，冇格調

好多人都好似冇左底線咁 乜都做得出

外國做過啲咩殺香港人文化？一樣要你讀中史中化，中文做official language。有唔俾你著漢服？唔俾你睇粤劇食壽包
結婚明明係你條女話事關外國咩事

看看唐君毅：說中華民族之花果飄零，香港的地域造成的限制。與新加坡相似

都係果句啦 世界係好荒謬 但你唔跟住荒謬 顯得最荒謬既就係你

所以而家越來越多人寧願儲錢旅行多過本地消費
根本而家銀包有少少錢，又唔夠錢買上流產品，都唔知點洗好
行街又多人，d野又貴品質又唔係好
窮人又為生存而生存，只要平就可以

我覺得哩個問題係因為craft太息微

豬欄係咁上下架啦

物質固之然重要，但係更重要係品格，價值觀，審美觀呢啲無形既野，你有錢，日日屌女老土冇文化，開口埋口女人係雞，用你個少少資質搵人笨企道德高地，話知你整到幾靚仔都好，都係一隻揸住銀紙既豬黎。

舊時啲人窮，但係窮得有骨氣，唔會為小小錢出賣良知，有少少文化既父母會教仔女諗長遠啲，唔會好似啲撚屌咁咩都賴無錢，點知原來出黎同人傾計都有問題 ，基本人制開係同自我管理都做唔好。

仲有班做兵既柒頭，正係識睇外表，原全唔知一段開係係相向既，連做朋友都就住就住，真係俾你上到你覺得維持到咩？

同埋好鐘意比較，一定要林夕同黃偉文邊個勁啲，唔可以兩個都咁勁，無話欣賞下人，同埋背後佢地用左幾多心機先去到今時今日呢個地步。

有錯請改

依傢日日運150件落黎 仲有幾多係香港人
香港只會慢慢趨向大陸

低質人太多
單程證下更甚

直視暴之根源，別為義人傷悲

講得好

香港人只係生存緊，生存唔需要格調

話香港人無格調之前，睇下自己有啲咩先啦
學生嘅你肯唔肯揀你想讀但乞食嘅科？
做野嘅人你肯唔肯放棄你份工去追你一直想做嘅野？
或者唔好咁問
由細到大你有啲咩興趣長處係可以發展？
我話你知，十個有九個都無。
細個學音樂學畫畫學興趣班有咩人可以堅持到最後？
如果你肯堅持二十年，三歲學到二十三歲，你就算唔出名都肯定有小小成就
我唔講歐美，講蝗國
人地所有演員真係培養出嚟，係戲劇學院畢業
香港？演藝畢業而出名嘅演員有幾多個？個個都係選美出嚟嘅，你期望佢地會有咩藝術造詣可以帶出咩風氣？
格調多數都係偏向講藝術，其實好多人都有接觸過。好似音樂，十個有九個都有學過，但係最後培養左班咩人出嚟？
你話屋企俾唔到錢你培養，咁牧童笛都學過啦，你要係有恆心學嘅小學學到中學都一定培養到音樂氣質出嚟。
你話外國人可以畫下畫培養個人氣質然後畫畫下發掘天份攞獎出好多藝術作品
其實香港都有咁嘅人，但係大部份香港人對事係三分鐘熱度，咁點可能培養到？

所以我做緊dream work玩緊鍾意嘅運動
講住佢哋覺得好慘

再者，有格調 不等於 眾人皆醉我獨醒
現代人會用電話著便服，你懶有格調唔用電話著漢服出街個啲叫on9唔叫有格調
一個中意品酒但係話題離不開金錢股票工作嘅人，你會唔會話佢有格調？
一個鋼琴家有好高音樂造詣但係平時買平野睇TVB，你會唔會話佢無格調？
格調係一個人獨特嘅個人氣質
樓主你話買野去h&m淘寶，跟風就叫無格調，咁係咪要好似國王的新衣咁先叫有格調？

香港幾時有過

價值係offer到幾多利益，你offer到人地既利益越高，你價值都係越高

講得好撚好#

高質文

日撚日係Facebook 見到d閪人share 新假期 utravel d 垃圾 一係就content farm 同100毛
搭車見到有人睇書好似見到稀有動物既機會率
支那文化入侵係事實 但其實根本好多香港人都係咁 跟風撚 冇獨立思考 唔好講文化
唔洗幾耐就變到支那人咁架啦
自己冇能力走又未有能力改變 希望到呢日既時候死左 冇眼睇

Wolf of Wall Street最多咪好似係香港賣倫敦金
咁叫上流社會？

格調同氣質一定唔係用金錢堆砌出嚟， 而係關乎一個人嘅素養同美學觀。眼見好多有錢人，佢哋嘅taste都可以好差好差，不過唔自知仲要好有自信。亦都有啲人生活得好樸素，但係佢哋生活得好有質素。

香港人大多數都無乜taste，主要原因係香港嘅教育根本唔着重文化藝術，細細個已經被灌輸一個錯嘅價值觀，加埋長輩或朋輩嘅影響之下，以為買到樓、食好野、一身名牌就係有好生活。再望番香港，有時真係唔怪得有咁多港豬。

望吓外國人，啲父母同老師成日都會帶啲仔女去睇展覽，對佢哋來講藝術就係生活嘅一部份。再望吓日本人，佢哋對生活、對手藝、對文化嘅執着，就算只係開間小小麵包舖，都一定唔會偷工減料，做到最好。唔係想講外國嘢一定好，但係人哋嘅教育就一定係比香港嘅教育好。

喺香港要做一個有質素嘅人，首先唔好咁隨波逐流，嘗試增廣下自己嘅興趣，再從興趣出發去睇下書、睇下展覽、睇吓世界嘅人喺呢個興趣上做緊乜，咁可能已經好好多。

上面係咁話窮
其實冇乜關係

連登七一愛國遊行都知無救
講經咩

廣告呢樣野好恐怖
如果你冇set Facebook啲專頁priority
有like到u travel/新假期之類既page
就發現Facebook既newsfeed好多呢類page既post, 而其實呢啲post係廣告
仲要通常置頂
所以好多人黎黎去去都係睇呢啲無乜營養既野

同埋一出街全部都係打邊爐
餐廳淨係收錢俾個位你俾個爐你都唔使佢煮
是是但但淥熟d野食飽就算

你未來20年以上嘅人工落晒層樓度，犧牲呢d基本啦
以前個個幻想大學畢業生活可以好好，洗錢可以洗得隨意d，個個都應該好有個性先對得住自己咁多年黎嘅努力，唔應該隨波逐流
但係宜家正苦話你知，你一係做狗一係訓街，你點揀？

做狗起碼有狗餅食
訓街換來做人既尊嚴

the city is dying

我認我舉既例子係偏頗左
我想講既只係一個人對放係自己身上既野有無要求好睇到一個人有無氣質風格

D人都越黎越冇class
以前真係好多行為會嫌cheap唔會做

而家貪嗰少少野幾撚多人去排隊

冇class冇骨氣唔要面

讀書唔考就唔去學，返工踩住人嚟上。茶餘飯後gossip 滿地，放假淨諗食玩瞓。講嘢浮淺無聊，有多少少深入討論就話你認真就輸了。有得圍威喂下，有好西有好山好水，就係全部嘅人生樂趣。有時真係好好奇，究竟香港人有幾多思考能力同視野？

出街見到個啲50蚊店，驚訝於香港人嘅品味變到淘寶都不如。而其實好多香港人都只係識用物質堆砌自己，無真正嘅格調。格調嘅消失，多好時都係因為無反思同短視。

d食物都係
將所有貴野拼湊埋一齊就叫好
成個大陸咁

正解，好多人理解錯左格調係點解，包括樓主
成個post其實都係圍繞住物質嚟講
買cheap野，跟風就係無格調
一定要好似有錢人咁，去靚餐廳買靚野有樓唔跟風
講嚟講去就話香港啲野貴，無錢去有格調生活，上層人同下層人嘅分別
事實上你有呢種想法就算你有十億身家你都唔可能變成一個有格調嘅人，你只會係一個生活得"好有格調"或者好有品味嘅有錢人。
一個人有無格調係睇佢內涵思想做事同氣質，窮富同呢啲野無咩大關係。

呢到好多人賴屋企窮要生活，香港人太拜金所以唔可能有格調嘅人真係好笑，你地只不過係喺麵包同個人質素之間揀左麵包，有咩好怨。

小農dna貪小便宜

睇衣著建築公德心都知咩事

話淘寶貨cheap野
又話窮講唔起格調
真係唔知邊個先係睇錢做人

香港冇清泉

一早就睇唔過眼

仲要大部分人視野狹窄

淨係識睇眼前

思想極度落後

人文、科學、資訊科技 都唔受重視

Exact7ly
好多人正正就係自己口中講果班無文化人士

本身都認同樓主講嘅野
一見到「夠搞笑夠柒就上到位」呢句，即刻心諗，屌你老味你咪又係中國人一個，唔抵得人上位真係中國人通病來
唔岩睇咪熄撚左佢囉，就係你呢啲仆街攪到冇人敢整格調野，你試下一心諗住創作拍條新手片，幾句留言話你乜乜柒柒，乜火都收撚哂啦

唔講價錢，講藝術層面
睇用料睇design睇cutting夠格調未？
乜鳩淘寶 hnm zara 邊忽有格調？

踩港post 果然多正評

你話睇多d展覽，根本好多展覽都多人睇
但係所謂有格調既人就會批評人無文化 唔識欣賞

跟本d人
無哂原則

噪音
喺你話人低嘅時候檢討下先，雖然我都覺得香港淪陷

無錯啊，呢個post都係太圍住物質黎講。其實愈有素質嘅人反而係愈唔需要用物質去表現自己啊。

睇你個名應該係文科人？

請你指出咩展覽有好多香港人睇？

好認同，有格調嘅人一向低調，強調自己有格調而睇唔起淘寶H&M，真係笑而不語

姐係得閒睇下歌劇，睇下風景，影下相，睇下書，唔食快餐，唔睇電視劇，唔留意娛樂圈，唔可以咁易笑，唔跟潮流著衫，唔賺好多錢，就叫有格調？有無啲你認為有格調既地方拎黎解釋下。講到歐洲，小偷橫行，去某啲地方連電話都唔敢拎出黎，好似去左印度咁，叫好有格調？

根本依家有啲人就係打住文青嘅旗號 買淘寶貨返嚟貼下自己logo 標貴幾倍價錢賣 懶係有格調 話香港冇人欣賞小店唔支持佢地追求夢想 老老實實 我唔會比錢支持

著淘寶h&m既人可以係有格調既人，但唔代表個brand本身有格調 咁簡單都唔明

如果話香港係文化沙漠, 我認同
但呢樣野不嬲都係咁差, 無好過
睇真d原來樓主想表達自己看破紅塵, 批鬥人地著cheap野同跟風, 得啖笑

國際標準同國家標準只有一條生產線之差

主流傳媒太撚垃圾
唔知認為係唔係俾中共收編哂先搞到咁

Can't agree more
格調要錢同時間去培養
淨係返工一至六又OT
訓教都無時間
邊有資格講

唔知咩叫個brand 有格調，其實唔需要理咩格調
只係多人著就係無格調既話，咁咪返返去有無錢既問題

咪係 樓上既，聽爵士音樂就覺得自己有格調，流行曲就叫無。著啲common既大品牌衫又係無格調，著啲唔出名既，別樹一格既就叫有格調。姐係主流野就無格調，都幾貼合連登仔逢紅必反既心態，總之自己同大眾唔同就叫清泉，就係清高。講咩香港無格調，不如個標題叫除左我，香港無乜人有格調

上面咪講緊用料設計剪裁

hm zara個brand就係行速食時裝市場，本身個市場方針就無格調，唔關多唔多人著，價錢貴唔貴事

你誤解左樓主喇

一切都同教育有關,從小就教識你讀好書好搵份好工不斷競爭搵錢,其他野都係廢既
從小冇人教你咩係審美眼光,何來品味,冇要求冇主見,何來生活品味,多餘啦

文，學，你，識，條，鐵，咩

咁有咩brand係又平又多人著又有格調？

無錯，講到尾：
潮流興人人都做=無格調，個個跟風
因為門檻高唔係個個做到=有格調，因為有錢
nike addidas？不了，公廁鞋個個著cheap曬
xx牌子？正，啲人買唔起我買得起，無格調都變有

咁你除曬左你啲身外物咪咩格調都無？

好在自細睇透左鋼鍊
一早學識獨立思考

話說我覺得喜歡日本動漫嘅人比較容易接觸哲學思想，
而且多數唔會過度追求物欲

笑裡藏刀

前日行過旺角行人區真係覺得好痴線
唱又唔知唱乜撚又大聲 仲有班人係到跳舞

講到依家你地仲針對緊價錢、多唔多人著去反駁

呎
呢個係連登都屌左好多個post
但就係無人做嘢

你講完有冇打冷震

其實我個人覺得
除咗羊群心理嘅影響，我覺得都係因為個個人嘅喜好varies。就好似班哈韓或者普通人望住中意睇動漫嘅人覺得毒咁，其實兩者本質上冇分別
講穿就係佢地各自都做緊自己中意嘅事
有格調嘅人同樣
可能你會覺得做art嘅人好型，好有格調，但佢地其實都只係做緊自己中意做嘅事
咁其實只要中意咪得，點解要理有冇格調

上面話有格調既人多數低調，不了

就係個個都想有格調先會搞到冇哂格調
個個都IG扮文青打卡 打千字文 攝影 睇日本作家
咪變左跟風囉
根本唔係有冇格調既問題 係香港人冇個人風格既問題 冇計啦 香港冇自己產業 個個都係追棒外國野

格調源於生活環境影響改變

試問香港由細到大既生活點樣培養好既格調？

由細已經開始爭，生成跟風心態

大個工作時間霸左生活一大半

就算有時間都要去追逐走馬看花既潮流

習慣追逐生活既香港人又點會識停低諗下自己想要既係咩野

總結：無格調唔係冇原因

咁究竟點先叫有格調，真心一問？你做左左啲咩令自己有格調？

成日覺得個世界已經變到唔知點樣
但係又詞窮唔識去表達 多謝樓主表達出我心聲

微電影

同埋香港人咩都係追求快
邊個香港人會慢慢做好一件事
除左王家衛用左成十年拍果套一代宗師
拍出黎咪又係冇人睇
跟本香港就係速食文化
好難改變
要變既話 唔該星期一至五唔洗Ot 唔洗排隊
時間都冇 何來有格調

可唔可以自pub 一下

呢種文字算唔算有少少少少嘅格調?

利申窮撚

襯衫係其中一種，要有審美眼光同藝術觸覺先，唔係貴野/冷門野放上身叫有格調

甚至識得睇用料睇質地，只講究舒服不講型格都可以好有格調

藝術觸覺同唔係貴野放上身就叫有格調呢個我認同，不過又唔係淨係話某個brand先有其他無嘅，都要有其他野配合一齊
但係樓上好多都講緊有錢無錢，有錢先有資格，香港地講咩格調

睇左成個post巴打既留言

我都有更深既體會

格調似乎係一個人對一件事既追求而顯出佢既態度

格調應該唔可以一概而論

即係唔可以簡單地話一個人或者一個地方

應該只可以話例如阿邊個著衫好無格調
邊個做野好無格調

咁會比較貼切

而香港 我覺得好多人做人無乜格調，只會因為錢出賣自己尊嚴
好多人著衫無乜格調，追求快來快去不問質量

本身我都唔係太理解

剩係覺得個環境同人比以前多左D俗氣 少左D骨氣

本身就係冇分別，係你覺得有分別

樓主講得好好
重點係成個城市軟件退步哂
以前住喺香港，而家住喺一個叫香港嘅地方
呢個地方冇左以前嗰種靈魂

個個淘寶買cheap野，唔係就H&M Zara。個post第一句都明顯針對牌子啦，呢啲牌子用料好差？唔舒服？或者點解會覺得香港人淨係跟風所以買？我會買h&m真係純粹覺得簡單易襯舒服。同埋點解襯衫係靠藝術觸覺，如果跟潮流觸覺算唔算無格調，但跟當季潮流好難唔同人撞。就好似以前啲香港女人鐘意著喇叭褲咁。
同埋一句講曬，地盤佬有錢有時間去學啲藝術既野，定係有錢人會有錢有時間。唔好講咩地盤佬都可以行展覽學藝術野。無錢就係相對地無機會同無時間將時間放喺工作以外既其他野。

一向都無格調無文化架啦

佢哋唔係想有格調 係想人哋覺得佢有格調
攪清楚先

樓主針對牌子，同我點睇無關係 我地係兩個人黎
其他pt都無咩好講，撞衫同有無格調我覺得毫無關係

下面講有錢有時間就易學藝術野，好認同，但前面幾頁巴打已經講緊香港其實好多有錢佬都無咩修養

我agger普遍香港人冇咩格調好易隨波俗流
但唔覺得買cheap野就係冇格調 唔通支那d有錢佬買哂d貴野成抽金著哂上身就=有格調？
唔係貴野就=有格調架

個d 垃圾書係書展最好賣

其實品味呢啲又係好個人嘅事
冇一個標準嘅答案，人地感受到嘅你未必感受到，反之亦然；所以其實點argue都冇用

但問題係，我覺得比起品味呢樣野，應該要搞掂咗香港人待人接物嘅態度先
唔識得去欣賞事物又點談得上格調etc
呢樣野我覺得同外國人好大分別

有幾多人入去打卡湊熱鬧影相當睇咗
心照啦

林作成日推崇鄧永鏘爵士，仲有d page, e.g. 老占、menclub etc.

有冇興趣望下 自覺寫得都okay但係又好似冇乜讀者

最多人睇愛情甜故J故 完全唔反對 各有所好吖嘛
但係我以為甜故J故有fans 以外
都會有啱呢種文章內容嘅巴絲

唔係文青，寫嘅嘢談唔上格調，但係題材有講下時弊，
以為會有少少反應
不過好似冇

係咁啱睇到呢個post 想講下
對於不中意人哋係其他post分享自己post 嘅巴絲講聲 請見諒

係高品味
唔係高品位

100毛都上到位
宜家d後生已經毫無品味

根本香港人就係無格調
入戲院睇場西片就知

明明有d 位唔係咁好笑
總會有人扮西人9笑

或者係辦公室偽abc 係度9笑 /oh really

格調？
返去宋明兩朝搵啦！

有錢咪有格調囉

可以點

新假期都過百萬like

一去不復返

推下

Sad

英國

香港人低俗當有趣

韓畜真係笑死人

係「品味」，唔係「品位」，「品位」係大陸term

我都同意香港越黎越冇格調、冇美感，以前有班上流英國人加持，而家劣幣驅逐良幣
不過即使個社會垃圾，自己都可以盡能力做一個有格調嘅人，多d睇下唔同嘅文化、藝術、歷史、建築、fashion等等，擴闊眼界，平時做人有禮貌有教養，好好打理自己，呢d野唔駛用好多錢都做到，千祈唔好用冇錢冇時間做藉口俾社會同化自己做一個冇格調冇品嘅人

你個人有格調著h&m都好睇
中上環都有餐廳得個樣又貴又唔好食
格調嘅野好睇個人，不過香港就係慘在無咩選擇

個人覺得格調係一個人對自己個人既要求

唔係只係膚淺咁跟風，好皮毛咁去接觸一樣野

樓主所舉既淘寶，如果一個人只係諗住個個都淘，佢又跟住去淘，貪平貪新鮮，咁就冇格調既表現

但係如果佢係淘寶達人，好深入咁去了解過成個淘寶系統/各買賣家既質素，做到一份好詳細既報告，咁都可以好有格調（可能呢個例子有d怪，因為諗唔到淘寶可以幾深入 ）

又好似講速食fashion Zara h&m

如果一個人可以從呢d牌子著到出自己既風格

而唔係行入去見到個期興咩就放晒上身

咁佢著出黎令人眼前一亮既就係佢既格調

而唔係一h&m Zara 代言人

所以 唔係唔跟大路野=有格調

就算你做既係大路野，如果你有心去深入了解/鑽研

一樣可以成為一樣有格調既人

香港有排冇啦啦興行山，有一批人跟風去行

乜準備都冇，又唔識路，呢班人就係膚淺跟風

如果係同期你都受到呢陣風影響想去行山

但係你好有心做資料搜集/問人，已經係兩碼子既事

點解大家覺得做偏門野=有格調

係因為佢呢一方面既知識一定比普通人多

從而令人感覺佢起呢方面有好深入既認識而形成一種格調

個人愚見

睇下香港幾多中坑返工都係著住尼龍運動tee + 運動長褲+柒款運動鞋就知佢地有冇品味

其實無格調左都成10年以上

潮文

你有道理
係時候反抗地產霸權反抗獨市霸權
應該將所有過富者財產強行分出於民